{"pageProps":{"qType":"cTeoria","type":"tractor","quizNumber":"23","quiz":[{"id":300,"question":"تُنفذ الاستدارة إلى اليسار من طريق ذات اتجاهين إلى طريق ذات اتجاهين فيها مسلكان أو أكثر في كل اتجاه :","a":"من اقرب ما يكون إلى وسط الطريق إلى المسلك الأيسر في اتجاه سيرنا .","b":"من اقرب ما يكون إلى وسط الطريق إلى أقصى اليسار .","answer":"1"},{"id":307,"question":"هل الإشارات المعطاة من قِبل عامل أشغال في الطريق تُلزم السائق ؟","a":"نعم ، عندما يستعمل الإشارتين قف وسر عند الحاجز .","b":"كلا ، لأن العامل ليس شرطياً .","answer":"1"},{"id":316,"question":"المركبة البطيئة هي:","a":"أية مركبة تم تحديد سرعتها بما لا يزيد عن 50كم/ساعة.","b":"المركبة الميكانيكية حددت سلطة الترخيص أو الأنظمة سرعتها بما لا يزيد عن 40كم/ساعة.","answer":"2"},{"id":326,"question":"كيف تتصرف قبل جسر ضيق؟","a":"تتمهل.","b":"تستعمل الضوء العالي الفجائي.","answer":"1"},{"id":310,"question":"من أي مسلك تُنفذ الاستدارة إلى اليسار للسير في الاتجاه المعاكس؟","a":"من مسلك الاستدارة إلى اليسار فقط.","b":"من مسلك الاستدارة إلى اليسار أو من المسلك الأوسط فقط.","answer":"2"},{"id":305,"question":"عندما تكون المركبة واقفة في الجهة اليمنى وقريبة من حافة الشارع ويريد سائقها البدء بالسفر :","a":"يترتب على سائق الباص فقط إعطاء الإشارة بعد وقوفه في المحطة .","b":"على سائق أية مركبة يريد البدء بالسفر إعطاء الإشارة حتى وان لم يكن في نيته الانحراف عن المسلك .","answer":"2"},{"id":327,"question":"تمتد مساحة طرف الطريق لغاية:","a":"كل مساحة بجانب حافة الطريق مهما كان عرضها.","b":"ثلاثة أمتار من حافة الطريق أو لغاية قناة الصرف.","answer":"2"},{"id":314,"question":"يُمنع نقل راكب أضافي في التراكتور إلا إذا:","a":"ذُكر ذلك في شهادة التأمين.","b":"صدر ترخيص بذلك من سلطة الترخيص.","answer":"2"},{"id":319,"question":"عندما تكون الرؤية محدودة:","a":"ممنوع الاجتياز.","b":"يجب الاجتياز بحذر.","answer":"1"},{"id":301,"question":"عند ملاحظتك حيوان على الطريق :","a":"عليك أن لا تزيد من سرعتك .","b":"عليك أن تتمهل .","answer":"2"},{"id":323,"question":"لمن تعطي حق الأولوية في مفترق طرق بدون شاخصات؟","a":"للمركبات الصاعدة.","b":"للمركبات القادمة من الجهة اليمنى والمقتربة إلى المفترق.","answer":"2"},{"id":321,"question":"في طريق منحدرة وفي قسم منها لا يتسع لمركبتين:","a":"حق الأولوية للمركبات النازلة.","b":"حق الأولوية للمركبات الصاعدة.","answer":"2"},{"id":320,"question":"ما هو لون مصباح لوحة الأرقام في مؤخرة المركبة؟","a":"ابيض.","b":"اصفر.","answer":"1"},{"id":308,"question":"كيف يستدير السائق إلى اليمين من طريق ذات اتجاه واحد إلى طريق ذات اتجاه واحد؟","a":"من أقصى اليسار على قدر الامكان إلى أقصى اليمين.","b":"من أقصى اليمين على قدر الامكان إلى أقصى اليمين.","answer":"2"},{"id":318,"question":"يجب على السائق التخفيف من سرعة مركبته:","a":"عند مروره عن باص واقف في المحطة.","b":"بعد مروره عن محطة باص.","answer":"1"},{"id":313,"question":"هل المجرورة الزراعية ملزمة بمثلث تحذير؟","a":"كلا.","b":"فقط المجرورة ذات وزن إجمالي لغاية 4000كغم.","answer":"1"},{"id":325,"question":"عند السير بالقرب من مجموعة أولاد:","a":"يجب الوقوف إلى أن يمر الأولاد.","b":"يجب تخفيف السرعة وزيادة الحذر.","answer":"2"},{"id":303,"question":"وجوب مسك المقود بكلتا اليدين مفروض على :","a":"سائق المركبة باستثناء الدراجة الهوائية .","b":"سائق أية مركبة كانت .","answer":"2"},{"id":324,"question":"تُعتبر الطريق المغلقة من الجهتين في نظر القانون:","a":"تعتبر طريق في نظر القانون.","b":"تعتبر مكان لسير المشاة وليست طريق.","answer":"1"},{"id":302,"question":"عند وجود أسهم فوق الآلة الضوئية :","a":"يكون السير حسب الأسهم عندما تعمل الآلة الضوئية فقط .","b":"يكون السير فقط حسب الأسهم فوق الآلة الضوئية .","answer":"2"},{"id":304,"question":"ما هي السرعة القصوى للتراكتور في شارع مختلط ؟","a":"25كم/ساعة .","b":"45كم/ساعة .","answer":"1"},{"id":306,"question":"عندما تسير بالقرب من مدارس أو ملاعب أو أولاد :","a":"تتمهل بالسير وتزيد من حذرك .","b":"تستعمل الزامور ولا تزيد من سرعتك .","answer":"1"},{"id":322,"question":"ما هي واجبات سائقي المركبات تجاه مركبة امن؟","a":"تحويل مركباتهم إلى يمين الطريق والتمهل وإعطاء مركبة الأمن حق الأولوية.","b":"تحويل مركباتهم إلى يمين الطريق والوقوف هناك وإعطاء مركبة الأمن حق الأولوية.","answer":"2"},{"id":328,"question":"عند الرجوع إلى الخلف يجب اتخاذ التدابير اللازمة لمنع:","a":"جميع الإجابات صحيحة.","b":"أي خطر.","answer":"1"},{"id":309,"question":"كيف يستدير السائق إلى اليسار من شارع باتجاه واحد إلى شارع باتجاهين فيه ثلاثة مسالك؟","a":"من أقصى اليسار بقوس عريض إلى اليمين.","b":"من اقرب ما يكون إلى وسط الطريق إلى المسلك المركزي.","answer":"1"},{"id":315,"question":"تُنفذ الاستدارة إلى اليسار من طريق ذات اتجاهين إلى طريق ذات اتجاهين فيها مسلك واحد في كل اتجاه:","a":"من اقرب ما يكون إلى وسط الطريق بقوس عريض إلى الجهة اليمنى .","b":"من أقصى اليمين إلى أقصى اليمين .","answer":"1"},{"id":312,"question":"على السائق التخفيف من سرعة سير مركبته:","a":"جميع الإجابات صحيحة.","b":"عندما تكون الطريق غير خالية.","answer":"1"},{"id":317,"question":"هل يجوز تجاوز مركبة من جهتها اليمنى ؟","a":"يجوز إذا أعطى السائق الذي أمامنا إشارة واضحة بأنه يريد الاستدارة إلى اليسار .","b":"كلا ، لا يجوز.","answer":"2"},{"id":329,"question":"هل الإشارات المرسومة على سطح الطريق ملزمة ؟","a":"ذلك يعتمد على لون الإشارة .","b":"نعم .","answer":"2"},{"id":311,"question":"في طريق منحدرة حق الأولوية للمركبات الصاعدة:","a":"إذا اقتضت الظروف إيقاف إحداهما.","b":"في جميع الحالات إلا إذا كانت المركبة الصاعدة دراجة نارية تسير على عجلتين.","answer":"1"}]},"__N_SSG":true}